渣古 條"咀喉"有咩用

又拉落條腿, 仲拉埋落隻腳

石

拉落條腰，再拉落隻腳

外露左咪好易比人打爆

俾駕駛員飲珍珠奶茶

石頭出糧

駕駛倉係心口喎

渣古1又冇

突破盲腸

機械嘅野…

起街笑咗出聲

咀喉出氣

點解升級版會多左弱點

渣古1 隻眼前面有條鐵擋住視線...

做緊重訓姐

條管係動力管（官方咁講），
放出面係加強好似散熱同提升機動性。

渣古I 因為冇呢種設計所以散熱力有限導致續戰力出事，但係都因為動力管冇外露所以「硬」少少。

結論： 官方話點就點啦

動力管 即係咩
用來散熱, 即係用個咀噴氣 ?

所以渣古1係安全過渣古2
少條喉唔怕俾高達扯斷

高達都有

好似係散熱用，渣一就係散熱問題，先要加喉管去做水冷

errrrr 完美高達都係由精神感應渣古改裝而成，條管仲留喺到

太空咁凍都有散熱問題?

屌你老母

第一次見呢部
呢部係咩來

去睇gundam thunderbolt 漫畫版

lul

用嚟運石頭

比啲鐵包住啊嘛，仲有渣古要落地球同殖民地呢？

its trademark power cables are most likely used to transfer thermal energy for propulsion, electrical generation, and cooling purposes.

實際係抄二戰德軍豬嘴同SW 設計
同埋機械既野你唔明架啦

冷氣啊

原作設定好似係熱核反應爐 同埋有落地球開戰線㗎嘛

其實個頭有咩用點解要整眼耳口鼻

心口無位儲存，周圍放，所以咪要用飲筒

渣古有耳仔, 鼻 ?
口, 我當個咀係個口

裝飾囉 根本無腳仲好
機械既野 你唔會明架啦

響喉撚

你當入面有水或者冷卻劑流動，pump去核子動力爐吸熱，然後又pump落條管散熱
不過喺太空散條撚咩，完全真空

傳導對流輻射邊啲係太空有用

咁係太空咪變左凍珍珠奶茶
係地球咪變左熱珍珠奶茶 ?

我指高達整返個人樣出黎我睇樓上先知駕駛艙係心口

咁咪飲到

題外話，天意完全係輸主角光環

是旦啦阿寶都係一槍一隻

咪就喺
啲咩手手腳腳裝甲天線啊
全部都無撚用 自曝其短
計我話 應該全部除曬佢
成粒倉鼠波咁咪夠囉
攻擊就直接撞鳩人
好似window啲泡泡咁

裝飾

鐵球先係最實際設計

係地球直情硬化變石頭添啦

邊度有得睇，搵左好耐

由自護去到新自護啲機體都係鍾意玩喉

低級職員 扯線公仔呀

漫畫人有，你直接打個名就有

搭單問明明TV版Wing Zero一路轉圈一路掃都無花無爛
點解Wing Zero Custom射咗3砲就甩頭甩骨
因為俾哪吒重創

好似話果時有個手足就係有盲位搞到死左要改
利申：渣古維修工人

現代冇仗打
UC戰爭題材吸引力越黎越低了

搵到了，thx

裝飾黎姐

認真 裝左高達甲既渣古 好似漫畫一出比人屌到仆街

真空同散熱有無關係？
定係靠radiation散熱？

拉線靚d

扮cute

個背包好柒

冷卻喉

渣古屁重用（煤氣/天然氣) 比駕駛員打邊爐

渣古扮高達

個龜殼柒啫
縮返細少少就靚仔

個監視器香左
咁點解要幫機械人整眼

隻眼裝飾黎

巴打睇開邊套

成個飛鏢咁

係太空應該只可以靠radiation 嚟散熱，除非儲啲冷卻劑係機體，嚟完熱就噴出嚟

一齊交換揸，一個揸自護號一個揸完美高達

現實有部戰機都係咁

SU-34 ?
雙座喎

老虎都係

其實係條野太長 放褲腳唔舒服

套野好撚正

覺唔覺單眼仔機最型係老虎

沙煞比

過慮tg

所以佢無珍珠奶茶飲

關你石頭事?

F-102A（已退役），單座加條鐵

一定係Z渣古

飲水

5.20 開始講點解

有冇揸古係吊打高達？

依部渣古來

尋日睇緊新安洲果陣都有呢個問題
明明原石高達頭果陣唔洗拖喉
但轉左單眼頭之後係要圍兩條車軚俾佢

原來係加機動升果少少機動就多咗咁多弱點，唔怪得叫雜魚

紅色都最多打和，其他色就

馬沙渣古

渣古勇士

自護傳統嚟
後面死亡先鋒同邪教啲MS都冇拉喉

渣古月頭有糧出

永動機的重要部件
你識條鐵

自護號

佢睇開build divers,唔好怪佢

冷氣喉黎架。

現實美帝都有大大部冷氣放係出面

冷卻
渣古1啲管收埋哂冷卻會差啲

咁渣古應該仲有其他cam修正返嘅

老虎改 同 京寶凡

屌你樓主真身

唔太熟高達
但唔係主角機先用核子動力既咩?

渣古1

UC時代所有機都係用核動力, 仲要係核融合

俾駕駛員飲珍珠奶茶都算加左弱點?

宇宙世紀(阿寶個時空)部部機都係核融合爐

點解鐵球又無腳？

好似08MS嗰種好正
真實感好重

嗰條石頭黎

呢個係越戰
現代再借鏡可能係香港了

op啲scenes好正

因為果陣奶茶未多人飲

頭頂擺奶茶，駕駛倉冇位擺

電腦水冷呀屌你

高達先進咁撚多

套野根本走火入魔

天意設定，龍騎兵系統係臨時裝上去，所以有外部纜線連接機體。
Btw 古魯謝嘴遁屌到基拉無聲出，物理同精神都贏晒，係輸主角光環。

而家堆f1咪又係咁

ms06FZ

差啲唔記得咗佢巴尼

機械既野，你唔識嫁啦

後面好似暴走

個作者休完刊翻黎好似放空左自己 開始9畫

定係平時淨係玩鋼球

高達站立於大地

現代 睇00s1

好似bra帶咁專畀人扯

真呀 明明全場都撳住基拉嚟打
有咩理由一下收皮咁兒戲

見唔到，ok
唔使ban

有次揸渣古冇戴安全帶
行行下隻腳條管kick到棵樹
之後成部渣古仆街，成棵樹連根拔起

我冇綁帶，個嘴撞到個mon4粒門牙撞甩哂

而家砌機都要講理線啦, 大箱細箱都要執得靚仔

咁好明顯渣古呢d就係執得樣衰, 線材外露太明顯變晒弱點
d線本應就要收係後排or裝甲內, 特登裝係正面只有1種原因
就係巴閉疊馬英雄主義, 就好似d車玩大包圍包到刮地又上唔到坡果種

執得正常/靚既例子咪exia果種放係膊頭+大脾,
仲有nadleeh直程有厚甲包住, 又仲有plutone收晒係背後, etc

戰神渣古

俄羅斯啲電腦係咪唔裝風扇？

你唔用核點樣用米粒驅動啊...

有能力咁埋扯既駕駛員同有咁既性能既ms組合
果個時代萬中無一
阿寶上高達之前自護嬴到開巷

自護同太空坦克都係實際設計，根本對腳一開始就多如

胡德？

細個睇過套戲
叫咩名？

聰明笨伯真人電影

吸塵

觸手

搭單問，能天使d透明膠條有咩用

gm 粒子傳導

呢架同F106都係超音速攔截用途，減阻重要過視野

電競RGB

睇嚟係睇SEED大嘅人

其實F90 都有喉

基於MS-05套骨架改良
內藏嘅喉用唔盡先外置加喉
之後大魔/勇士開始內藏返

點解高達、GM又唔洗嘅？

設計概念唔同

無腳點用AMBAC
用唔到=太空棺材

AMBAC 係節省燃料
只要夠燃料可以唔洗手腳

電腦扎線用既豬腸,你唔覺得整齊左好多咩?

但係燃料多=載重高=推重比要求高=所需燃料更多
最後都係機動性差咗
MA呢啲重裝甲或者有I-field仲好啲
MS咁脆皮 俾人打兩下就收得皮

尿袋條輸尿管黎

鍾意高達都係細蚊仔
真男人揀渣古

渣古都唔洗 肉身+火箭砲打MS

石頭🪨哥

唔係地球聯邦自己腐敗咩
又唔識訓練人揸機

話時話聯邦高層冇二五仔好唔合理

聯邦勁有米
貪官都唔少

自護係靠MS優勢先可以喺宇宙打贏聯邦
落咗地面無咗呢個優勢其實已經變咗泥漿摔角
僵持咗9個月聯邦終於量產到MS先反攻宇宙
阿寶只係提早証明咗聯邦MS嘅性能

加上國力差距，其實一開始個殖民星扔唔中又傾唔成停戰協議已經等於自護輸咗

一句講哂：

傾條喉傾左八頁

我比較想知道點解啲高達要整到個人樣咁，明明對眼都唔係用黎睇野

你係咪想取代樓豬

個樣就設計問題，但對眼就真係主監視器

主監視器係V字天線對上嗰塊

因為太空冇得散熱
咪將啲熱力平均分散去部機身度
啲喉係導熱管嚟
用過MSI notebook 嘅人一定會明

本身啲設計就無科技根據
十足十啲畫家畫完幅畫先作啲意思上去

依啲就係歐洲人同亞洲人創作既分別
歐洲人偏向從科學出發, 加以幻想包裝
亞洲人偏向從幻想出發, 再用偽科學包裝

睇哂啲留言見到啲似是而非嘅答案搞到想做一次認真撚

根據設定

渣古系列嘅動力係用一種叫流體脈衝嘅動力系統
將佢個核融合引擎嘅能量傳送去全身
令機體可以做到比真人更快嘅動作
缺點係會令啲喉外露同埋啲手手腳腳一比人打爆就好易誘爆埋其他位置

而聯邦啲機就用另一種設計 (so called 叫進步啲)
叫力場引擎, 將啲動力分散去幾個細引擎去手腳部分嚟活動(即係核融合引擎傳去細引擎)
優點係唔使全身都插住喉, 而且即使斷手斷腳對本體嘅影響都無咁大

後來自護都參考咗呢種設計, 去到後期MS(勇士系列, 京寶梵)都開始用咗呢種設計

唔似人, 點樣吸引人去睇
Ironman 成個肥婆坦克咁邊個想睇

渣古唔係主力打地面戰既咩?

利申唔鍾意渣古

渣古主力打艦隊
大魔同老虎先係主力打地面戰

樓主識條鐵咩（現代譯文）

個頭似幪面超人

尷尬

用嚟擋子彈的
驚監視器香咗

利申：自護二級工程師

駕駛員係裡面掘緊bitcoin, 要加水冷散熱

西伯利亞零下 40 度挖Bitcoin 5,000 部挖礦機慳冷卻成

咪就係你依啲垃圾工程師 紙上談兵 都無經驗
搞到設計埋哂垃圾

遮住前面要打側睇
打側比人打爆鏡頭
結果塊鐵都冇用嘅

係
所以後來取消咗個設計

我都唔想

D senior Engineer 話事

殖民衛星出糧

我覺得幾有新意 期待後續發展 揸住個ma大殺四方

咁狂四郎部完美高達本身都有喉嘅

哈馬哈馬

因為本身都無預要落地球打

有咩事咪射個殖民星落去囉,洗撚打地面戰咩

點知個殖民星早洩

悉尼：我屌

無個頭點樣賣玩具同模型

堅？

最初渣古F型都係宇陸兩用既，有預要入殖民地內部
之後J型就陸戰特化
老虎本來係J型後繼機，陸戰用
不過少量生產之後俾性能更好既大魔取代
大魔同渣古相反，本身預陸戰用
但自護輸左敖德薩之後係地球就無哂主要據點
之後大魔就改成宇宙用既力奇大魔

堅, 不過係十幾年前睇返嚟
呢幾年有無食書就唔知喇

元祖高達紅得起根本全靠自護果邊, 觀眾一路追自護軍啲機體進化, 高達一出嚟已經唔係型,重要集集都係咁嘅樣,毫無進化

自護就渣古>紅彗星>老虎>大魔>強人.....最後都型到喊冇腳既自護

自護ms ma 都咁型

Space is at an average temperature of 2.7 Kelvin (about minus 455 degrees Fahrenheit)

唔明點解有班痴線佬負皮你

增加柒味

有時我會諗
自護其實係唔係輸在冇腳
馬沙平時慣左踢鳩人
突然冇左1招慣用技

其實渣古用核能源
搵N部無人駕駛渣古直隊埋去爆炸就搞掂啦
駛乜咁多花款開槍射黎射去

核融合 唔係核分裂
理論上冇輻射嘅
自爆不如飛個榴彈

08小隊臨尾
聯邦咪推啲陸戰GM入山洞送死，想誘爆個核爐攬炒

你做得到核融合本身能量都好撚大
爆起上黎成個小太陽喎

本身渣古就有核裝備
唔洗自爆

無conduction同convection 點散熱
仲要俾無大氣層阻隔嘅陽光radiation直接照住

單眼機係自護象徵
泰坦斯就係要專登用單眼機去撚狗
初頭痴線到用MK2同高渣古編隊去製造雙重恐怖
後尾MK2比奥干搶哂走先冇左件事

現實核融合要高壓and/or有催化劑先做到
照計個爐一有漏就維持唔到核作用
其實應該係唔會爆先啱

不過UC啲核爐靠米粒催化，即係任佢9up

應該咁講啦
太空既溫度極低, 同時壓力都係好低
一粒水珠expose to space先可以會極速蒸發(空氣走哂出黎) 再凝結
Zaku咁樣用條喉裝住d「核能量」, 再散熱係幻想出黎

會爆
成日都一爆就係殖民地開窿
08小隊最後場攻防戰
個聯邦司令都有推班陸吉入自護礦山基地送死
意圖靠誘爆動力爐入佢中路

係呀 但係實際上攞核融爐當核彈用應該係唔得

咁係爭好遠
真核彈係GP02果種
一野轟落去就無左大半艦隊

不過南極條約禁左核彈

因為條喉都唔係裝「能量」
最大可能就係好似上面位巴打咁講
條喉係流體脈衝嘅一部分，即係hydraulic fluid
本身喺太空想靠radiation以外嘅方法散熱就不設實際

差左隻手

對眼只係射擊武器既描準器

估唔到F型有預
以前打基連之野望, F型係地球行得一格

F型應該都係預殖民地果種簡單地型
所以先好快要出J型同D型

好型波
好似 00 reborn gundam咁
好鍾意呢d feel

第一次知

復古戰爭藝術嘅嘢你識條鐵咩
利申：渣古畫圖職員

現實中ISS都係用氨做熱交換循環，將多餘熱能帶去散熱板用幅射型式帶走

不過高達入面除咗戰艦同少數MS（e. g. 廸傑）有裝散熱板
所以其他MS係用消耗式冷卻劑嚟散熱係合理推測

先唔講MS自帶核反應爐無時無刻都發熱緊
冇適當防護/散熱係太空曝曬會變成咁

0079有集馬茜偷咗部高達出去，又唔識揸
俾部渣古用手指篤爆咗上面塊玻璃，個駕駛倉即刻出雪花

後追設定成身有唔少副cam

監視器香咗

佢老母01照抄呢個po當交功課

你咁講其實手同腳都冇用

邊套

冷卻液管

型囉, 疊馬囉
唔整做單眼+喉驚你分唔到佢

其實0079去到綠勇已經唔使條散熱喉
點解隻新安洲仲要加上去好似有d反智
鴨髀都係因為肚仔放beam先加
高渣因為要似渣古先加

好似多錢得濟咁成身甲換晒

潛水供氧用

整到咁大部，咁大面積，機動性差不特止，仲要比人當箭靶

火箭炮都唔洗 肉身+布條打MS

刹帝利

因為個期做緊star wars
而渣古II只係帝國兵既山寨版...

利申：引戰狗

為咗畫面好睇

諗起依張圖

0080嗰隻渣古咪打贏左NT1

我都唔明 射幾下就爛做乜鳩

應該部機承受唔到火力全開
但係小說加矮星咪仲勁

流，核融合唔係用喺渣古到

因為個大波sp死左

粉妖：

原本一部近戰機
臨時改到咁樣 加第一次用浮游砲
都打到基魔一仆一碌

佢抄完個post 有自己搵料再續寫都算佢有少少心機啦

全UC都用緊米粒核融合喎

新安洲全身設計應該係種propaganda
有幾自護就整到幾自護
營造出馬沙回歸既象徵

比五飛打殘+突入大氣層

W TV版已經唔記得七七八八
A.C機設會唔會廢咗D

U.C Z時期D高渣古、麥拉薩加個氣球
MK-II坐板已經無損單機突入

UC機全部機都核融合呢d基本野都唔知就叉把口入嚟

機師問題姐
寶少開邊到嚟比佢走